# Lab_3
Лабораторная работа 3 “Ветвление”
Задание 1
Написать программу для вычисления значения функции. Переменные типа double.
15. y = {

13x − 2, x > 300
1 + 12x, 0 ≤ x ≤ 300
10x, x < 0


Задание 2
Написать программу для решения задачи. Проверить существуют ли такие x, y, z, для
которых равенство будет верным. Все переменные типа bool.
15) f(x, y, z) = !z|!x|!x&y = false


Задание 3
Написать программу для решения задачи, используя switch case.
15. Пользователь задаёт название фигуры на шахматной доске, вывести номера
горизонталей с этой фигурой.


Задание 4
Написать программу для решения задачи.
2. Дано целое число n (1 <= n <= 99), определяющее возраст человека (в годах). Для этого
числа напечатать фразу «мне n лет», учитывая, что при некоторых значениях n слово
«лет» надо заменить на слово «год» или «года».
